【雪上加霜】貿易戰或帶來一項巨大風險：通脹

華爾街日報

美國2月份進口通脹率上升至3.5%。
發動一場貿易戰從來都沒有所謂的好時機。但在2018年，美國和中國之間的 「交火」可能尤其令投資者不安，因為有人擔心，這可能會導致通脹上升；通脹問題已經讓市場坐立不安。
今年的動蕩之勢始於由通脹抬頭跡象引發的美國債券收益率急劇上升。保護主義不過是火上加油而已。美國政府威脅要對中國進口價值500億美元的1,300多項產品徵收關稅以及中國做出的快速反應已增加了造成更嚴重破壞的風險。

過去20年，中國很多時對美國和其他地區的物價產生了巨大的通縮壓力。這就是美國消費者購買衣服的成本較20年前更低的原因之一。
雖然關稅仍是一種威脅而非現實，但貿易中斷可能最終將導致通脹的結果，因為這代表着經濟供給側出現衝擊。這一情形將加劇已然令債券投資者承壓的通脹擔憂。除此之外，還有一些其他因素暗示出通脹壓力的存在，例如美國稅收和支出政策以及低失業率，這些因素表明了需求強勁，包括對進口的需求。
美國2月份進口通脹率上升至3.5%，2017年曾下降至1%附近。過去一年的中國進口商品價格升幅僅為0.3%，貿易糾紛可能令這些進口商品獲得進一步漲價的空間。
最終，如果貿易狀況惡化足以讓投資者開始質疑全球增長前景，市場可能再度擔心出現通縮。但同樣地，全球化進程受阻可能令各央行和市場面臨重大問題；這些央行和市場已經習慣於認為，全球化令發達經濟體實現了低而平穩的通脹水平。

屌
通脹又唔得 通縮又唔得
咁要點先叫好?

美國想通漲好耐
夠通漲又可以加息

根本想咁玩

諗起都想射。

如果息1年內加多3厘，應該好多買了樓人妻要做雞揾錢供樓，正

Lm

個個都知
唔係D 樓點會越升越有

但通漲令間樓升左double

會唔會突然多3厘呀

通漲樓市升值，通縮樓市保值